{"id":586,"date":"2024-10-03T19:52:44","date_gmt":"2024-10-03T22:52:44","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost:3001\/?page_id=586"},"modified":"2024-10-04T00:36:54","modified_gmt":"2024-10-04T03:36:54","slug":"1-samuel-11-28","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost:3001\/1-samuel-11-28\/","title":{"rendered":"1 Samuel 1:1-28"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"586\" class=\"elementor elementor-586\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aeffe97 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"aeffe97\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de8e31f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"de8e31f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>1<\/strong> Havia um homem de Ram\u00e1, Zofim, da montanha de Efraim, cujo nome era Elcana, filho de Jor\u00e3o, filho de Eli\u00fa, filho de To\u00fa, filho de Zuf, e era efraimita.<br><strong>2<\/strong> Ele tinha duas mulheres: o nome de uma era Ana, e o nome da outra, Penina. Penina tinha filhos, mas Ana n\u00e3o os tinha.<br><strong>3<\/strong> Este homem subia de sua cidade todos os anos para adorar e sacrificar ao Senhor dos Ex\u00e9rcitos em Sil\u00f3; e l\u00e1 estavam os dois filhos de Eli, Hofni e Fin\u00e9ias, como sacerdotes do Senhor.<br><strong>4<\/strong> No dia em que Elcana oferecia o sacrif\u00edcio, dava a Penina, sua mulher, e a todos os seus filhos e filhas, por\u00e7\u00f5es.<br><strong>5<\/strong> Mas a Ana dava uma por\u00e7\u00e3o dupla, porque ele amava a Ana; por\u00e9m o Senhor lhe havia cerrado a madre.<br><strong>6<\/strong> E a sua rival a provocava sobremaneira, para a irritar, porque o Senhor lhe havia cerrado a madre.<br><strong>7<\/strong> Assim, acontecia todos os anos; sempre que Ana subia \u00e0 casa do Senhor, sua rival a provocava; e Ana chorava e n\u00e3o comia.<br><strong>8<\/strong> Ent\u00e3o Elcana, seu marido, lhe disse: &#8220;Ana, por que choras? E por que n\u00e3o comes? E por que est\u00e1 triste o teu cora\u00e7\u00e3o? N\u00e3o sou eu melhor do que dez filhos?&#8221;<br><strong>9<\/strong> Ent\u00e3o Ana se levantou, ap\u00f3s terem comido em Sil\u00f3, e, enquanto Eli, o sacerdote, estava sentado numa cadeira junto a um pilar do templo do Senhor,<br><strong>10<\/strong> ela, com amargura de alma, orou ao Senhor e chorou abundantemente.<br><strong>11<\/strong> E fez um voto, dizendo: &#8220;Senhor dos Ex\u00e9rcitos, se, na verdade, atentares para a afli\u00e7\u00e3o da tua serva e de mim te lembrares, e n\u00e3o te esqueceres da tua serva, mas a ela lhe deres um filho var\u00e3o, ao Senhor o darei por todos os dias da sua vida, e sobre a sua cabe\u00e7a n\u00e3o passar\u00e1 navalha.&#8221;<br><strong>12<\/strong> E, como ela continuava orando diante do Senhor, Eli a observava.<br><strong>13<\/strong> A boca dela se movia, mas n\u00e3o se ouvia a voz; por isso Eli a tomou por embriagada.<br><strong>14<\/strong> Ent\u00e3o Eli lhe disse: &#8220;At\u00e9 quando estar\u00e1s embriagada? Aparta de ti o vinho.&#8221;<br><strong>15<\/strong> Mas Ana respondeu e disse: &#8220;N\u00e3o, meu senhor; sou uma mulher angustiada de esp\u00edrito. N\u00e3o bebi vinho nem bebida forte, mas tenho derramado a minha alma diante do Senhor.<br><strong>16<\/strong> N\u00e3o consideres a tua serva por uma filha de Belial, porque da abund\u00e2ncia da minha ansiedade e da minha afli\u00e7\u00e3o tenho falado at\u00e9 agora.&#8221;<br><strong>17<\/strong> Ent\u00e3o Eli respondeu e disse: &#8220;Vai em paz, e o Deus de Israel te conceda a peti\u00e7\u00e3o que lhe fizeste.&#8221;<br><strong>18<\/strong> E ela disse: &#8220;Achou a tua serva gra\u00e7a aos teus olhos.&#8221; E assim a mulher se foi e comeu, e j\u00e1 n\u00e3o estava triste.<br><strong>19<\/strong> E levantaram-se de madrugada, e adoraram diante do Senhor; e voltaram e vieram para casa, em Ram\u00e1; e Elcana conheceu a Ana, sua mulher, e o Senhor se lembrou dela.<br><strong>20<\/strong> E aconteceu que, passado algum tempo, Ana concebeu e deu \u00e0 luz um filho, a quem chamou de Samuel, porque, disse ela, &#8220;do Senhor o pedi&#8221;.<br><strong>21<\/strong> E o homem Elcana subiu com toda a sua casa para oferecer ao Senhor o sacrif\u00edcio anual e o seu voto.<br><strong>22<\/strong> Por\u00e9m Ana n\u00e3o subiu, porque disse a seu marido: &#8220;Quando o menino estiver desmamado, eu o levarei, para que ele compare\u00e7a perante o Senhor e fique l\u00e1 para sempre.&#8221;<br><strong>23<\/strong> E Elcana, seu marido, lhe disse: &#8220;Faze como te parecer bem; fica at\u00e9 que o desmames; somente que o Senhor cumpra a sua palavra.&#8221; E ficou a mulher e alimentou seu filho at\u00e9 que o desmamou.<br><strong>24<\/strong> E, quando o desmamou, levou-o consigo, com tr\u00eas bezerros, um efa de farinha e um odre de vinho, e o levou \u00e0 casa do Senhor, em Sil\u00f3; e o menino era ainda muito menino.<br><strong>25<\/strong> E imolaram o bezerro, e trouxeram o menino a Eli.<br><strong>26<\/strong> E disse ela: &#8220;Ah! meu senhor, t\u00e3o certo como vives, meu senhor, eu sou a mulher que esteve aqui contigo, orando ao Senhor.<br><strong>27<\/strong> Por este menino eu orei, e o Senhor me concedeu a peti\u00e7\u00e3o que eu lhe fiz.<br><strong>28<\/strong> Portanto, eu o dedico ao Senhor; por todos os dias que viver, ser\u00e1 do Senhor.&#8221; E adorou ao Senhor ali.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-648584d e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"648584d\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-046b3fa elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"046b3fa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"http:\/\/localhost:3001\/#devocionais\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">voltar ao devocionais<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>1 Havia um homem de Ram\u00e1, Zofim, da montanha de Efraim, cujo nome era Elcana, filho de Jor\u00e3o, filho de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"_ti_tpc_template_sync":false,"_ti_tpc_template_id":"","footnotes":""},"class_list":["post-586","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/586"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=586"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/586\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":776,"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/586\/revisions\/776"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:3001\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=586"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}